\documentclass{beamer}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{url}
\pgfplotsset{compat=1.4} 
\addto\captionsczech{\renewcommand{\figurename}{Obrázok}}




\title[IFJ14\quad\insertframenumber/\inserttotalframenumber]{IFJ14} 
\subtitle{Implementácia interpretu imperatívneho jazyka} 
\author{Matej Vido\and Frederik Müller\and Martin Černek\and Jerguš Jacko} 
\institute{Fakulta informačných technologií VUT v Brně\\
\begin{center}
\scalebox{0.3} {\includegraphics{fit-zp2.eps}}
\end{center}} 
\date{16. decembra 2014} 
\newcommand{\myuv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}


\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\tikzset{
    state/.style={
           rectangle,
           rounded corners,
           draw=gray!20, very thick,
           minimum height=2em,
           inner sep=6pt,
           text centered,
           },
       state1/.style={
           rectangle,
           draw=gray!20, very thick,
           minimum height=2em,
           inner sep=2pt,
           text centered,
           },
          tmave1/.style={
           rectangle,
           draw=black, very thick,
           minimum height=2em,
           inner sep=2pt,
           text centered,
           },
            tmave/.style={
           rectangle,
           rounded corners,
           draw=black, very thick,
           minimum height=2em,
           inner sep=2pt,
           text centered,
           },
    plate/.style={draw, shape=rectangle, rounded corners=0.5ex, thick,
      align=right, label={[xshift=-2.57cm,yshift=0.5cm]south east:#1}}
}
\tikzset{farebna/.style={red, draw=blue, fill=yellow!20, minimum size=0.5cm}}


% -------------------
% 1. SLIDE - UVODNA STRANA
% -------------------


\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


% -------------------
% 2. SLIDE - OBSAH
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Obsah}
  \begin{itemize}
  \item Úvod
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
  \item Štruktúra projektu
  \begin{itemize}
  \item main
  \item parser
  \item expression
  \item scanner
  \item interpreter
  \end{itemize}
   \item Algoritmy a dátové štruktúry
  \item Práca v tíme
  \item Testovanie

  \end{itemize}

\end{frame}



% -------------------
% 3. SLIDE - UVOD
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Úvod}

  \begin{itemize}
  \item Zadanie
  \begin{itemize}
  \item Tím 052 
  \item Variant a/2/II
  \end{itemize}
  \item Algoritmy a dátové štruktúry
  \begin{itemize}
  \item Knuth-Moris-Prattov algoritmus
  \item Heap sort
  \item Hashovacia tabuľka
  \end{itemize}
  \item Rozšírenia
  \begin{itemize}
  \item MINUS
   \item BASE
   \item REPEAT
      \item FUNEXP
      \item ELSEIF

  \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}



% -------------------
% 4. SLIDE - ŠTRUKTÚRA PROJEKTU
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Štruktúra projektu}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.46\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Moduly
  \begin{itemize}
  \item main
  \item parser
  \item expression
  \item scanner
  \item interpreter
  \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[tmave,
] (MAIN) 
 {main};
  
 \node[tmave,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {parser};
 
 \node[tmave,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {{\color{black}scanner}}; 
 
 \node[tmave,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {expression};
 
 \node[tmave,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {interpreter};

 \node[tmave1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {vnútorný kód};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=black, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{{\color{black}zdrojový kód}}}  ;
\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[draw=black, bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[draw=black, bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{{\color{black}token}}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
 (start)	  edge[]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[draw=black]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}

% -------------------
% 5. SLIDE - Main
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Main}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.47\textwidth}

\begin{itemize}
  \item Kontroluje argumenty príkazového riadku
  \item Inicializuje
  \begin{itemize}
  \item tabuľku symbolov
  \item zoznam inštrukcií vnútorného kódu
  \item štruktúru tokenu (reťazec v tokene)
  \end{itemize}
  \item Volá
  \begin{itemize}
  \item parser
  \item interpreter
  \end{itemize}
   \item Uvolňuje zdroje
  \item Končí s chybovým kódom podľa zadania
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
{\color{gray!20}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[tmave,
] (MAIN) 
 {{\color{black}main}};
  
 \node[state,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {parser};
 
 \node[state,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {scanner}; 
 
 \node[state,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {expression};
 
 \node[state,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {interpreter};

 \node[state1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {vnútorný kód};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{zdrojový kód}}  ;
\node[xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{token}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
 (start)	  edge[draw=black]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[draw=black,bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[draw=black,bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[draw=black,bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[draw=black,bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}


% -------------------
% 6. SLIDE - PARSER
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Parser}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.46\textwidth}

\begin{itemize}
  \item Syntaktická analýza -- rekurzívny zostup
    \item Sémantická analýza
  \item Komunikuje s tabuľkou symbolov -- vkladá a vyhľadáva záznamy
  \item Generuje inštrukcie vnútorného kódu
  \item Volá moduly scanner a expression
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
{\color{gray!20}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[state,
] (MAIN) 
 {main};
  
 \node[tmave,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {{\color{black}parser}};
 
 \node[state,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {scanner}; 
 
 \node[state,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {expression};
 
 \node[state,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {interpreter};

 \node[tmave1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {{\color{black}vnútorný kód}};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{zdrojový kód}}  ;
\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[draw=black, bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[draw=black, bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{{\color{black}token}}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
 (start)	  edge[]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[draw=black, bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[draw=black, bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[draw=black, bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[draw=black, bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[draw=black, bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}


% -------------------
% 7. SLIDE - EXPRESSION
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Expression}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.46\textwidth}

\begin{itemize}
  \item Precedenčná syntaktická analýza výrazov
    \item Sémantická kontrola výrazov
  \item Generuje inštrukcie
  \begin{itemize}
  \item pre operácie s výrazmi
  \item pre uloženie výsledku výrazu
  \end{itemize}
  \item Volá parser (volanie funkcie vo výraze)
    \item Volá scanner
  \item Parseru vracia typ výrazu
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
{\color{gray!20}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[state,
] (MAIN) 
 {main};
  
 \node[state,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {parser};
 
 \node[state,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {scanner}; 
 
 \node[tmave,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {{\color{black}expression}};
 
 \node[state,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {interpreter};

 \node[tmave1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {{\color{black}vnútorný kód}};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{zdrojový kód}}  ;
\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[draw=black,bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[draw=black,bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{{\color{black}token}}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
 (start)	  edge[]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[draw=black,bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[draw=black,bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[draw=black,bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}




% -------------------
% 8. SLIDE - SCANNER
% -------------------


\begin{frame}
\frametitle{Scanner}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.46\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Lexikálna analýza zdrojového súboru
    \item Volaný modulmi parser a expression
  \item Nastavuje aktuálne načítaný token do globálnej premennej
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
{\color{gray!20}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[state,
] (MAIN) 
 {main};
  
 \node[state,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {parser};
 
 \node[tmave,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {{\color{black}scanner}}; 
 
 \node[state,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {expression};
 
 \node[state,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {interpreter};

 \node[state1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {vnútorný kód};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{{\color{black}zdrojový kód}}}  ;
\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[draw=black, bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[draw=black, bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{{\color{black}token}}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
 (start)	  edge[]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[draw=black]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}






% -------------------
% 9. SLIDE INTERPRETER
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Interpreter}
\begin{columns} % align columns
\begin{column}{.46\textwidth}

\begin{itemize}
  \item Volaný mainom po ukončení parseru
    \item Spracúva vnútorný kód
  \item Načítanie zo stdin, výpis na stdout
  \item Detekuje behové chyby
  \item Zásobníky
  \begin{itemize}
  \item pre návraty z funkcie
  \item pre položky lokálnej tabuľky symbolov
  \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.52\textwidth}
\color{black}

\begin{footnotesize}
{\color{gray!20}
\begin{figure}[h]
\vspace{-0.5cm}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
 
 \node[state,
] (MAIN) 
 {main};
  
 \node[state,    	
  yshift=0cm, 		
  right of=MAIN, 	
  xshift=1.5cm, 	
  anchor=center] (PARSER) 	
 {parser};
 
 \node[state,
  above of=PARSER,
    yshift=1cm, 	
  node distance=1cm,
  anchor=center,
] (SCANNER) 
 {scanner}; 
 
 \node[state,
  below of=PARSER,
  yshift=-1cm,
  anchor=center
  ] (EXPRESSION) 
 {expression};
 
 \node[tmave,
  below of=MAIN,
  yshift=-1.2cm,
  anchor=center] (INTERPRETER) 
 {{\color{black}interpreter}};

 \node[tmave1,
  below of=EXPRESSION,
  xshift= -1cm, 
  yshift=-1cm, 
  text width=3cm,
  text height=0cm,
  text depth=-0.2cm,
  anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 {{\color{black}vnútorný kód}};
 
    \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
   ]  (ANALYZATOR)
    {};

\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{zdrojový kód}}  ;
\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;

 \path 
  (ANALYZATOR) edge[bend left = 4] (SCANNER)
  (SCANNER) edge[bend left = 4] node[anchor=west]{\scriptsize{token}}  (ANALYZATOR)
 (stdin) edge[draw=black]  node[anchor=south]{\scriptsize{{\color{black}stdin}}} (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) edge[draw=black] node[anchor=north]{\scriptsize{{\color{black}stdout}}}  (stdout) 
 (start)	  edge[]	(MAIN) 
 (zdrojkod)	  edge[]	(SCANNER) 
 (MAIN) 	edge[bend left=20]   (PARSER)
 (MAIN) 	edge[draw=black, bend left=20]   (INTERPRETER)
 (INTERPRETER) 	edge[draw=black,bend left=20]  (MAIN) 
 (PARSER) 	edge[bend left=20]   (MAIN)
 (VNUTORNYKOD)    edge[draw=black, bend left = 30] (INTERPRETER)
 (EXPRESSION) edge[bend left = 20] (PARSER)
 (PARSER)      edge[bend left = 20]        (EXPRESSION)
  (ANALYZATOR)	  edge[bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
\end{tikzpicture}
\end{figure}
}
\end{footnotesize}
\end{column}%
\end{columns}
\end{frame}




% -------------------
% VNUTORNY KOD
% -------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{Vnutorný kód}
%\begin{columns} % align columns
%\begin{column}{.46\textwidth}
%
%\begin{itemize}
%  \item Precedenčná syntaktická analýza výrazov
%    \item Sémantická kontrola výrazov
%  \item Generuje inštrukcie
%  \begin{itemize}
%   \item pre operácie s výrazmi
%   \item pre uloženie výsledku výrazu
%   \end{itemize}
%   \item Volá parser (volanie funkcie vo výraze)
%     \item Volá scanner
%   \item Parseru vracia typ výrazu
%   \end{itemize}
%
%\end{column}%
%\hfill%
%\begin{column}{.52\textwidth}
%\color{black}
%
%\begin{footnotesize}
%{\color{gray!20}
%\begin{figure}[h]
%\vspace{-0.5cm}
%\hspace{-0.5cm}
%\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']
% 
% \node[state,
%] (MAIN) 
% {main};
%  
% \node[state,    	
%  yshift=0cm, 		
%  right of=MAIN, 	
%  xshift=1.5cm, 	
 % anchor=center] (PARSER) 	
 %{parser};
% 
% \node[state,
%  above of=PARSER,
%    yshift=1cm, 	
%  node distance=1cm,
%  anchor=center,
%] (SCANNER) 
% {scanner}; 
% 
% \node[state,
%  below of=PARSER,
%  yshift=-1cm,
%  anchor=center
%  ] (EXPRESSION) 
% {expression};
 %
% \node[state,
%  below of=MAIN,
%  yshift=-1.2cm,
%  anchor=center] (INTERPRETER) 
% {interpreter};
%
 %\node[tmave1,
  %below of=EXPRESSION,
  %xshift= -1cm, 
 % yshift=-1cm, 
 % text width=3cm,
 % text height=0cm,
 % text depth=-0.2cm,
 % anchor=center] (VNUTORNYKOD) 
 %{{\color{black}vnútorný kód}};
% 
   % \node [plate=syn. analyzátor,  inner sep=0.4cm, draw=gray!20, dashdotted, fit={(EXPRESSION) (PARSER) },
  % ]  (ANALYZATOR)
   % {};
%
%\node[yshift=2cm, ]      (zdrojkod){\scriptsize{zdrojový kód}}  ;
%\node[ xshift = -1cm]      (start){}  ;
%\node[xshift = -2cm,yshift=-2.1cm,]      (stdin){}  ;
%\node[xshift = -2cm,yshift=-2.3cm,]      (stdout){}  ;
%
 %\path 
 % (ANALYZATOR) edge[bend left = 4] (SCANNER)
 % (SCANNER) edge[bend left = 4] node[anchor=west]%{\scriptsize{token}}  (ANALYZATOR)
% (stdin) edge[]  node[anchor=south]{\scriptsize{stdin}} (INTERPRETER)
% (INTERPRETER) edge[] node[anchor=north]{\scriptsize{stdout}}  (stdout) 
% (start)	  edge[]	(MAIN) 
% (zdrojkod)	  edge[]	(SCANNER) 
% (MAIN) 	edge[bend left=20]   (PARSER)
% (MAIN) 	edge[bend left=20]   (INTERPRETER)
 %(INTERPRETER) 	edge[bend left=20]  (MAIN) 
% (PARSER) 	edge[bend left=20]   (MAIN)
% (VNUTORNYKOD)    edge[draw=black, bend left = 30] (INTERPRETER)
% (EXPRESSION) edge[bend left = 20] (PARSER)
% (PARSER)      edge[bend left = 20]        (EXPRESSION)
 % (ANALYZATOR)	  edge[draw=black, bend left = 20]	(VNUTORNYKOD) ;
%\end{tikzpicture}
%\end{figure}
%}
%\end{footnotesize}
%\end{column}%
%\end{columns}
%\end{frame}


% -------------------
% 10. SLIDE - Algoritmy a dátové štruktúry
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Algoritmy a dátové štruktúry}
  \begin{itemize}
  \item Knuth-Moris-Prattov algoritmus
   \begin{itemize}
  \item využíva konečný automat
  \item neporovnáva už porovnané znaky
  \end{itemize}
  \item Heap sort
  \begin{itemize}
  \item implementácia hromady poľom
  \item rekonštrukcia hromady
  \end{itemize}
  \item Hashovacia tabuľka
   \begin{itemize}
  \item s explicitne zreťazenými synonymami
  \item MurmurHash3
  \item 1 globálna tabuľka, lokálna tabuľka pre každú funkciu
  \item globálna $\Longleftrightarrow$ lokálna tabuľka
  			   \begin{itemize}
  				\item rovnaké záznamy, štruktúra
  				\item rozdiel vo veľkosti pri inicializácii
  				\end{itemize}

  \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

% -------------------
% 11. SLIDE - Práca v tíme
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Práca v tíme}
\begin{itemize}
\item Pravidelné stretnutia
\begin{itemize} 
\item rozdelenie úloh
\item návrh štruktúry
\item riešenie problémov
\end{itemize}
\item  Komunikácia 
\begin{itemize} 
\item osobne
\item Facebook, Skype
\item e-mail
\end{itemize}
\item 2 iterácie vodopádového modelu (bez rozšírení, s rozšíreniami)
\item Verzovací systém Git (privátny repozitár na bitbucket.org)
\end{itemize}
\end{frame}

% -------------------
% 12. SLIDE - GIT GRAF
% -------------------
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Git}
%
%\begin{tikzpicture}
%
%\begin{axis}[%
%scale only axis,
%width=3.5in,
%height=2in,
%xmin=0.5, xmax=24.5,
%ymin=0, ymax=70,
 %xlabel={Hours},
 %ylabel={Commits},
%axis on top]
%\addplot[
 % ybar,
 % bar width=0.102874in, 
 % bar shift=0in,
  %fill=red,
  %draw=black] 
  %plot coordinates{ 
%(1, 39)
%(2, 24)
%(3, 6)
%(4, 8)
%(5, 1)
%(6, 0)
%(7, 0)
%(8, 1)
%(9, 0)
%(10, 1)
%(11, 8)
%(12, 12)
%(13, 13)
%(14, 15)
%(15, 31)
%(16, 42)
%(17, 36)
%(18, 45)
%(19, 35)
%(20, 46)
%(21, 34)
%(22, 45)
%(23, 46)
%(24, 64)
 % };
%
%\end{axis}
%\end{tikzpicture}
%\end{frame}

% -------------------
% 13. SLIDE - GIT GRAF
% -------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{Git}
%
%\begin{tikzpicture}
%
%\begin{axis}[%
%scale only axis,
%width=3.5in,
%height=2in,
%xmin = 0.5,
%xmax = 7.5,
%ymin = 0,
%ymax = 150,
% xlabel={Days},
% ylabel={Commits},
% xticklabels = \empty,
% extra x ticks = {1,2,3,4,5,6,7},
% extra x tick labels = {Mon , Tue, Wed, Thu, Fri, Sat, Sun},
%axis on top]
%\addplot[
%  ybar,
%  bar width=0.102874in, 
%  bar shift=0in,
%  fill=red,
%  draw=black] 
%  plot coordinates{ 
%(1 , 44)
%(2 , 63)
%(3 , 132)
%(4 , 108)
%(5 , 110)
%(6 , 58)
%(7 , 37)
%  };
%
%\end{axis}
%\end{tikzpicture}
%
%\end{frame}

% -------------------
% 12. SLIDE - Testovanie
% -------------------

\begin{frame}
\frametitle{Testovanie}
\begin{columns}
    \column{5cm}
     \begin{itemize}
 \item Automatizácia
    \begin{itemize}
      \item bash
     \end{itemize}
     \item Typy testov
     \begin{itemize}
 		 \item Všeobecné testy
 		 \item Špecializované testy
 	\end{itemize}
  \item 350 testov
  \item Valgrind
  \end{itemize}
    \column{5cm}
  \begin{figure}
\scalebox{0.5} {\includegraphics{tests.png}}
\caption{Výpis testu}
\end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}


% -------------------
% 13. SLIDE - Použité zdroje
% -------------------



\begin{frame}
  \frametitle{Použité zdroje}    
  \begin{thebibliography}{10}    
\setbeamertemplate{bibliography item}[online]
  \bibitem{Hash}
    Appleby, A.
    \newblock {\em MurmurHash3 information and brief performance results}.
    \newblock [on-
line]. 2010, Updated Apr 3, 2011 [cit. 13. decembra 2014]. Dostupné na: <https://code.google.com/p/smhasher/wiki/MurmurHash3>
\setbeamertemplate{bibliography item}[online]
  \bibitem{Honzik}
    Honzík, J.
    \newblock {\em ALGORITMY IAL: Studijní opora.}
    \newblock  Verze:14Q. [b.r.], 7.11.2014 [cit. 13. decembra 2014]. Dostupné na: <https://wis.fit.vutbr.cz/FIT/st/course-files-st.php/course/IAL-IT/texts/Opora- IAL-2014-verze-14Q.pdf?cid=9958>. 
  \end{thebibliography}
\end{frame}



\end{document}